
```
Exported with AIPRM https://www.aiprm.com by schaedling.monatlich_0w@icloud.com on 24.3.2023, 02:47:22
```

---


**User:**
Ich brauche Beratung bezüglich der Kommunikation zwischen zwei Partner. Ich nenne die beiden „Vater“ und „Mutter“ (Emil ist der Sohn).
Hier ein Ausschnitt aus deren Kommunikation:

```
Mutter:
hoffentlich ist es für dich und mit Emil etwas
entspannter heute.
Hast du beim Zahnarzt angerufen?

Vater:
Oh nein! Vergessen!
Ich werde aber auch dauerhaft beschallt von Emil und hab NULL Pause und dreh langsam echt durch.

Mutter:
Gib an deine Eltern ab.

Vater (verzweifelt):
Ach, Emil kommt trotzdem 100 mal zu mir ins Arbeitszimmer rein und unterbricht mich, und … ach, keine Lust weiter zu erklären. Es klappt einfach alles nicht so gut momentan.
Bis später.

Mutter:
Ich frag mich, was ich mit der Info anfangen soll.
````

Was sollte der Vater hier auf die letzte Frage („frag mich, was ich mit der Info anfangen soll“) antworten? Gib mir verschiedene konkrete Antwortmöglichkeiten.

---

**ChatGPT:**
Hier sind einige mögliche Antworten für den Vater:
<li><p>"Ich weiß es nicht, aber es tut gut, dass du an mich denkst. Vielleicht kannst du einfach für mich da sein und mich unterstützen."</p></li><li><p>"Ich denke, du könntest mit Emil sprechen und ihm klarmachen, dass ich meine Ruhe brauche, wenn ich im Arbeitszimmer bin."</p></li><li><p>"Wir könnten zusammen eine Lösung finden, wie wir Emil ablenken und ihn beschäftigen können, damit ich meine Arbeit erledigen kann."</p></li><li><p>"Vielleicht könntest du mich ab und zu ablösen, damit ich eine Pause habe und mich entspannen kann."</p></li><li><p>"Ich denke, es wäre gut, wenn wir uns heute Abend zusammensetzen und über unsere Situation sprechen könnten, um eine Lösung zu finden."</p></li>
Es ist wichtig, dass der Vater offen und ehrlich über seine Bedürfnisse und Herausforderungen spricht und dass er und die Mutter zusammenarbeiten, um eine Lösung zu finden, die für alle funktioniert.